## Umsetzung - D1 für HappyPizza: 

**Szenario:** Automatisierte Backup-Lösung mit AWS für HappyPizza

### Automatisierte Backup-Lösung mit AWS:

HappyPizza macht jedes Jahr und jeden Tag Verfeinerungunen an seinem Teigrezept, darum sollte man dieses auch Täglich immer auf dem neusten Stand Backupen und in die Cloud hochladen. Damit jedes Restaurant darauf zugreifen kann.

**Konkrete Vorteile der Automatisierung mit AWS:**

1. **Zentralisierte Überwachung:** Mit AWS Backup hat Happy eine zentrale Stelle zur Überwachung und Verwaltung aller Rezept Varianten, was die Komplexität sehr reduziert.

2. **Konsistenz und Zuverlässigkeit:** AWS Backup gewährleistet konsistente, verschlüsselte Backups über verschiedene AWS-Services hinweg. Welches Natürlich bei unserer Struktur von Vorteil ist, da das Rezept in einem S3 Bucket gespeichert ist.

3. **Einhaltung von Richtlinien:** AWS Backup erlaubt die Einhaltung von Backup-Richtlinien und -Anforderungen, indem es die unkomplizierte Erstellung von Backup-Plänen und -Zeitplänen ermöglicht.

4. **Kosteneffizienz:** Mithilfe von Lifecycle-Richtlinien kann die EduCloud GmbH ältere Backups automatisch verschieben oder entfernen, um Einsparungen zu realisieren.

### Use-Case: Unterschiedliche AWS-Services:


- **Amazon S3**: Für die in S3 gespeicherten Rezepte, welche dann schnell in der Cloud für andere Restaurants verfügbar ist.

**Fazit:**

Durch die Einführung von AWS Backup hat HappyPizza nicht nur die Effizienz ihrer internen Backup- und Wiederherstellungsprozesse verbessert, sondern auch die Vermittlung eines neuen Rezeptes vereinfacht und dass ihre Daten in der AWS-Cloud zuverlässig und konsistent gesichert werden. HappyPizza verdeutlicht damit die Bedeutung moderner Cloud-Services für die Optimierung von IT-Operationen, dank der Automatisierung und zentralisierten Verwaltung, die AWS Backup bereitstellt.

---

### Backup-Strategie für AWS-Dienste

- EC2-Instanzen: Weekly Backup / Monthly
- S3-Buckets: Weekly Backup / Monthly
- RDS-Datenbanken: Daily Backup / Monthly

#### Backup-Frequenz

- Tägliches Backup: Täglich um 0:00 Uhr UTC wird eine vollständige Sicherung des S3 erstellt. Wenn das Backup aus irgendeinem Grund nicht zur festgelegten Zeit gestartet wird, wird ein erneuter Start innerhalb der nächsten 2 Stunden initiiert und die Fertigstellung erfolgt innerhalb der nächsten 2 Tage.

- Monatliches Backup: Am ersten Tag jedes Monats um 0:00 Uhr UTC werden vollständige Sicherungen von dem S3-Bucktes gemacht. Falls das Backup nicht wie geplant beginnt, wird ein neuer Start innerhalb der nächsten Stunde versucht, und die Fertigstellung erfolgt innerhalb der nächsten 12 Stunden.

#### Backup-Aufbewahrungsdauer

- S3-Buckets: Die wöchentlichen Sicherungen werden für 31 Tage aufbewahrt. Die monatlichen Sicherungen werden für 31 Tage aufbewahrt.

![](/HappyPizza/Screenshots/Backups.png)

## Notfallwiederherstellungspläne

- Im Falle eines Ausfalls eines S3-Buckets werden die Objekte aus der Sicherung auf einen neuen Bucket wiederhergestellt.

Diese Backup-Strategie sollte regelmäßig überprüft und aktualisiert werden, um sicherzustellen, dass die Sicherungen den aktuellen Bedürfnissen und Anforderungen entsprechen.

---

### Vorteile Automatisierung des Backup-Prozesses: 

**Zeitersparnis:** Automatisierte Backups können zu festgelegten Zeiten durchgeführt werden, wodurch die Notwendigkeit manueller Eingriffe eliminiert wird.

**Zuverlässigkeit:** Automatisierte Backups reduzieren das Risiko menschlicher Fehler, die zu Datenverlust führen können.

**Konsistenz:** Durch die Automatisierung wird sichergestellt, dass Backups regelmäßig und konsistent durchgeführt werden.

**Skalierbarkeit:** Mit automatisierten Backups können Sie problemlos mehr Daten sichern, da der Prozess nicht von der manuellen Kapazität abhängt.

**Schnelle Wiederherstellung:** Im Falle eines Datenverlusts ermöglichen automatisierte Backups eine schnelle und effiziente Wiederherstellung der Daten.
